【股壇串到盡】財演金句（沈振盈）（第102期） 2016-12-14

【股壇串到盡】財演金句（沈振盈）（第102期）
2016-12-14 18:00:10

現今的財演，出得嚟行，總有一兩句金句作為口頭禪，唔係點令人覺得有料到！當然，好多呢啲金句，可能是一些傳統智慧、街頭智慧，有一定的參考性。此等「智慧」的背後，其實是包含着很多的「因果關係」、「環境狀況」及「假設」，若不了解背後的玄機及來龍去脈，就有機會被誤解或誤用，從而引致誤導。

財演引用傳統金句或自創金句，目的有兩：1）扮到「懶」有料，令人覺得有紋有路，深不可測；2）作為自己論點的理據，扮成「振振有詞」的模樣，因為一引用金句就等如亮出尚方寶劍，無需多講理由。例如：股價升咗好多，唔知升到幾時才回頭，所以唔敢叫人沽貨，但又搵唔到理由叫人買，如何是好？最好的做法，就是用一句「升市勿估頂」，已經可以完全卸膊兼且不用孭飛！

都話「升市莫估頂」咯，梗係繼續睇啦！既不用怕叫人沽完再升，會俾人鬧；也不怕跌了下來，冇叫人沽貨俾人鬧。所謂「升市莫估頂、跌市莫估底」，給人的理解是：在升市中不要去估頂位在那裡，因為市況可能會非理性地上升。而跌市之中，不要去買貨，因為冇人知道底位在那裏。若然是這樣去教散戶，最終的結果就是令到散戶，高位永遠唔食胡，低位永遠不會買貨！其實，用「升市莫估頂」來叫人唔多沽貨，繼續買貨，即是在「估緊個市未見頂」，咁咪即係「估頂」？明明估值超抵，叫人「莫估底」，低位勿買貨，不正是「估緊未到底」？有一次另一財演跟我拗，我話某股要沽貨食胡啦，佢在理據講我唔贏，搬出升市莫估頂做理由，再加碼搬多一句：「沽得早會錯失賺錢機會」。嘩！咁都得？

其實財演金句有好多，最經典的是「有買貴冇買錯」，一句就駁晒所有睇淡的分析。而筆者最啱聽的，要算「有食唔食，罪大惡極」，這正是久歷風浪的炒家心聲，每一個字都令我感覺到當中的傷感。最令人摸不着頭腦的金句，就是炒輪應該「鋤弱扶強」！吓？這同「阿媽係女人」有何分別？炒輪、炒股、炒期指、炒金、炒油、做pair trade….，全部都係「鋤弱扶強」啦！使鬼你講咩？

［img]

這一篇，太精彩。大師一人單挑全部行家。

我都係留比樣子大師兄做評論

屌你老母大師

放肆

大師串晒所有財演
所以大師一定唔係財演

大師好撚型

師傅d金句咪重多：咩不變應萬變/食住一半先/個市會反覆上落/小心黑天鵝/每個月都總有幾日話炒加息炒期指/佢果d阻力呀支持呀區間呀全部都係現價上下加200點。我真覺得佢好有創意！創造出咁八搭既金句，可以日日講講足十幾年！